涉圍警總控4罪 無業漢機場被捕

【本報訊】灣仔警察總部今年六月廿一日及廿六日兩度遭示威者包圍，其中一名涉嫌有份參與六月廿六日示威的四十三歲無業漢於本周五在香港機場被捕，他涉嫌在示威當日襲警及刑毀警總的閉路電視鏡頭及玻璃門，被控一項襲警罪、兩項刑事毀壞罪及一項參與非法集結罪，案件昨在東區法院提堂。由於被告仍留醫，案件押後至八月十四日再訊，若被告可出院，警將提早帶他應訊。

刑毀襲警兼非法集結
被告吳定邦，被控於今年六月廿六日，襲擊高級警司麥文禹。吳另被控於同一案發日在警總警政大樓側門外，與其他人無合理辯解而損壞警務處財產，即兩個閉路電視。吳另被控於六月廿六日及六月廿七日期間，刑毀警總正門的玻璃門及玻璃屏。
吳另被控於今年六月廿六日在警政大樓側門外，與其他人參與非法集結，作出擾亂秩序行為，或作帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性行為，意圖導致任何人害怕如此集結的人會破壞社會。案件由警方商業罪案調查科偽鈔組負責。
案件編號：ESCC 1903/2019
本文連結 :